%%% Проверка используемого TeX-движка %%%
\newif\ifxetexorluatex   % определяем новый условный оператор (http://tex.stackexchange.com/a/47579)
\ifxetex
    \xetexorluatextrue
\else
    \ifluatex
        \xetexorluatextrue
    \else
        \xetexorluatexfalse
    \fi
\fi

\newif\ifsynopsis           % Условие, проверяющее, что документ --- автореферат

\ifxetexorluatex
    \let\CYRDZE\relax
\fi

\usepackage{etoolbox}[2015/08/02]               % Для продвинутой проверки разных условий
\providebool{presentation}

\usepackage{comment}    % Позволяет убирать блоки текста (добавляет
                        % окружение comment и команду \excludecomment)

%%% Поля и разметка страницы %%%
\usepackage{pdflscape}  % Для включения альбомных страниц
\usepackage{geometry}   % Для последующего задания полей

%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{amsthm,amsmath,amscd}   % Математические дополнения от AMS
\usepackage{amsfonts,amssymb}       % Математические дополнения от AMS
\usepackage{mathtools}              % Добавляет окружение multlined
\usepackage{xfrac}                  % Красивые дроби
\usepackage[
    locale = DE,
    list-separator       ={;\,},
    list-final-separator ={;\,},
    list-pair-separator  ={;\,},
    range-units          = single,
    range-phrase         ={\text{\ensuremath{-}}},
    % quotient-mode        = fraction, % красивые дроби могут не соответствовать ГОСТ
    fraction-function    =\sfrac,
    separate-uncertainty,
    ]{siunitx}[=v2]                      % Размерности SI

% Кириллица в нумерации subequations
% Для правильной работы требуется выполнение сразу после загрузки пакетов
\patchcmd{\subequations}{\def\theequation{\theparentequation\alph{equation}}}
{\def\theequation{\theparentequation\asbuk{equation}}}
{\typeout{subequations patched}}{\typeout{subequations not patched}}

%%%% Установки для размера шрифта 14 pt %%%%
%% Формирование переменных и констант для сравнения (один раз для всех подключаемых файлов)%%
%% должно располагаться до вызова пакета fontspec или polyglossia, потому что они сбивают его работу
\newlength{\curtextsize}
\newlength{\bigtextsize}
\setlength{\bigtextsize}{13.9pt}

\makeatletter
%\show\f@size                                       % неплохо для отслеживания, но вызывает стопорение процесса, если документ компилируется без команды  -interaction=nonstopmode
\setlength{\curtextsize}{\f@size pt}
\makeatother

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetexorluatex
    \PassOptionsToPackage{no-math}{fontspec}    % https://tex.stackexchange.com/a/26295/104425
    \usepackage{polyglossia}[2014/05/21]        % Поддержка многоязычности
                                        % (fontspec подгружается автоматически)
\else
   %%% Решение проблемы копирования текста в буфер кракозябрами
    \ifnumequal{\value{usealtfont}}{0}{}{
        \input glyphtounicode.tex
        \input glyphtounicode-cmr.tex %from pdfx package
        \pdfgentounicode=1
    }
    \usepackage{cmap}                               % Улучшенный поиск русских слов в полученном pdf-файле
    \ifnumequal{\value{usealtfont}}{2}{}{
        \defaulthyphenchar=127                      % Если стоит до fontenc, то переносы не впишутся в выделяемый текст при копировании его в буфер обмена
    }
    \usepackage{textcomp}
    \usepackage[T1,T2A]{fontenc}                    % Поддержка русских букв
    \ifnumequal{\value{usealtfont}}{1}{% Используется pscyr, при наличии
        \IfFileExists{pscyr.sty}{\usepackage{pscyr}}{}  % Подключение pscyr
    }{}
    \usepackage[utf8]{inputenc}[2014/04/30]         % Кодировка utf8
    \usepackage[english, russian]{babel}[2014/03/24]% Языки: русский, английский
    \ifnumequal{\value{usealtfont}}{2}{
        % http://dxdy.ru/post1238763.html#p1238763
        \usepackage[scaled=0.960]{XCharter}[2017/12/19] % Подключение русифицированных шрифтов XCharter
        \usepackage[charter, vvarbb, scaled=1.048]{newtxmath}[2017/12/14]
        \setDisplayskipStretch{-0.078}
    }{}
\fi

%%% Оформление абзацев %%%
\ifpresentation
\else
    \indentafterchapter     % Красная строка после заголовков типа chapter
    \usepackage{indentfirst}
\fi

%%% Цвета %%%
\ifpresentation
\else
    \usepackage[dvipsnames, table, hyperref, rgb]{xcolor} % Совместимо с tikz
\fi

%%% Таблицы %%%
\usepackage{longtable,ltcaption}                    % Длинные таблицы
\usepackage{multirow,makecell}                      % Улучшенное форматирование таблиц
\usepackage{threeparttable}                         % автоматический подгон ширины подписи таблицы

%%% Общее форматирование
\usepackage{soulutf8}                               % Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний
\usepackage{icomma}                                 % Запятая в десятичных дробях

%%% Оптимизация расстановки переносов и длины последней строки абзаца
\IfFileExists{impnattypo.sty}{% проверка установленности пакета impnattypo
    \ifluatex
        \ifnumequal{\value{draft}}{1}{% Черновик
            \usepackage[hyphenation, lastparline, nosingleletter, homeoarchy,
            rivers, draft]{impnattypo}
        }{% Чистовик
            \usepackage[hyphenation, lastparline, nosingleletter]{impnattypo}
        }
    \else
        \usepackage[hyphenation, lastparline]{impnattypo}
    \fi
}{}

%%% Гиперссылки %%%
\usepackage{hyperref}[2012/11/06]

%%% Изображения %%%
\usepackage{graphicx}[2014/04/25]                   % Подключаем пакет работы с графикой
\usepackage{caption}                % Подписи рисунков и таблиц
\usepackage{subcaption}             % Подписи подрисунков и подтаблиц

%%% Счётчики %%%
\usepackage[figure,table]{totalcount}               % Счётчик рисунков и таблиц
\usepackage{totcount}                               % Пакет создания счётчиков на основе последнего номера подсчитываемого элемента (может требовать дважды компилировать документ)
\usepackage{totpages}                               % Счётчик страниц, совместимый с hyperref (ссылается на номер последней страницы). Желательно ставить последним пакетом в преамбуле

%%% Продвинутое управление групповыми ссылками (пока только формулами) %%%
\ifpresentation
\else
\usepackage[russian]{cleveref} % cleveref имеет сложности со считыванием
% языка из babel. Такое решение русификации вывода выбрано вместо
% определения в documentclass из опасности что-то лишнее передать во все
% остальные пакеты, включая библиографию.

% Добавление возможности использования пробелов в \labelcref
% https://tex.stackexchange.com/a/340502/104425
\usepackage{kvsetkeys}
\makeatletter
\let\org@@cref\@cref
\renewcommand*{\@cref}[2]{%
	\edef\process@me{%
		\noexpand\org@@cref{#1}{\zap@space#2 \@empty}%
	}\process@me
}
\makeatother

\fi

% для \FloatBarrier
\usepackage{placeins}

\ifnumequal{\value{draft}}{1}{% Черновик
    \usepackage[firstpage]{draftwatermark}
    \SetWatermarkText{DRAFT}
    \SetWatermarkFontSize{14pt}
    \SetWatermarkScale{15}
    \SetWatermarkAngle{45}
}{}

%%% Исправление положения якорей подписей (под)рисунков %%%
% Без hypcap и патча, при клике по ссылке на подрисунок, просмотрщик pdf прыгает "к подписи" а не "к рисунку".
% Подробнее: https://github.com/AndreyAkinshin/Russian-Phd-LaTeX-Dissertation-Template/issues/238
% (!) Даже с патчем, если мешать в одной фиге разные типы подфиг (subbottom и subcaption) - ссылки всё равно будут работать неправильно  (см. https://www.overleaf.com/read/czmbmmtnqrrg ).
\ifpresentation
\else
    \usepackage[all]{hypcap}

    \makeatletter
    \ltx@ifclasslater{memoir}{2018/12/13}{
        % Предполагается, что в следующей версии класс будет исправлен
        \typeout{Assuming this version of memoir is free from the jumping-to-caption bug.}
    }{
        \RequirePackage{xpatch}

        \newcommand\mem@step@subcounter{\crefstepcounter{sub\@captype}\@contkeep}

        \xpatchcmd{\@memsubbody}%
        {\crefstepcounter{sub\@captype}\@contkeep}% search pattern
        {}% replacement
        {\typeout{@memsubbody is patched}}%
        {\typeout{@memsubbody is NOT patched}}%

        \xpatchcmd{\@memcontsubbody}%
        {\crefstepcounter{sub\@captype}\@contkeep}% pattern
        {}% replacement
        {\typeout{@memcontsubbody is patched}}%
        {\typeout{@memcontsubbody is NOT patched}}%

        \xpatchcmd{\@memsubfloat}%
        {\vbox\bgroup}% search pattern
        {\vbox\bgroup\mem@step@subcounter}% replacement
        {\typeout{@memsubfloat patch is ok}}%
        {\typeout{@memsubfloat patch is NOT ok}}%

        \xpatchcmd{\subcaption}%
        {\crefstepcounter{sub\@captype}}% search pattern
        {\H@refstepcounter{sub\@captype}}% replacement
        {\typeout{subcaption second patch is ok}}%
        {\typeout{subcaption second patch is NOT ok}}%
    }
    \makeatother
\fi

%%% Цитата, не приводимая в автореферате:
% возможно, актуальна только для biblatex
%\newcommand{\citeinsynopsis}[1]{\ifsynopsis\else ~\cite{#1} \fi}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral#1@}
\makeatother

%% Векторная графика

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
	arrows.meta,
	automata, %  is used for drawing "finite state automata and Turing Machines". To draw these graphs, each node, its name and relative position is defined, as well as the types of path between each
	backgrounds, % defines background for pictures
	calc, % make complex coordinate calculations
	calendar, % display calendars
	chains, % align nodes o chains
	decorations, % decorate paths
	decorations.pathmorphing,
	er, % each node is defined, as is each edge between each node, as well as any attributes
	graphs, % draw graphs
	graphdrawing,
	intersections, % calculate intersections of paths
	mindmap,
	matrix, % display matrices
	math,
	folding, % paper folding library
	patterns, % defines patterns for filling areas
	patterns.meta,
	petri, % draw Petri nets
	plotmarks, % additional styles for plots
	shapes, % define shapes other than rectangle, circle and coordinate
	snakes, % curved lines
	trees, % Each point on the tree is defined as a node, with children, and each child can have its own children
}
\usegdlibrary{trees}
\usepackage[european,cuteinductors]{circuitikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots}
\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,use comma,1000 sep={}}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{pdfcomment}

% если текущий процесс запущен библиотекой tikz-external, то прекомпиляция должна быть включена
\ifdefined\tikzexternalrealjob
    \setcounter{imgprecompile}{1}
\fi

\ifnumequal{\value{imgprecompile}}{1}{% Только если у нас включена предкомпиляция
    \usetikzlibrary{external}   % подключение возможности предкомпиляции
    \tikzexternalize[prefix=images/cache/,optimize command away=\includepdf] % activate! % здесь можно указать отдельную папку для скомпилированных файлов
    \ifxetex
        \tikzset{external/up to date check={diff}}
    \fi
}{}
